你覺得你份糧係咪OVERPAID,係大陸平價會唔會請到人做你份工

是關近排成撚日比個政府同班廢老洗腦日日提大灣區,我近排都SEARCH過下大陸人工,忽然覺得好似香港人工嚴重overpaid大陸請個java佬又要識Multi thread 又要識tune GC又剩,GAME果邊C++不在話下,HLSL/Vulkan /Unity 咩春都要玩熟。以上兩類係大陸都係20K頭堆interview 下下考你algo
相反睇香港呢邊用下SPRING Hibernate識D MVC做多兩年都已經豆30K UP其實係香港IT狗嚴重OVERPAID定大陸嚴重UNDERPAID緊。唔知香港咁既人工仲可以頂到幾耐,其他行有冇分享

物價樓價唔同
大陸code狗係當地係算好Paid

夜晚求其一個垃圾飯都6x
支那個位數可以食到你飽你又唔講

老闆唔係開善堂，同樣工作效能但更低人工一定搵低人工嗰個做。

但近年愈黎愈多外判咗出去支那印度嘅IT project 爆鑊爆到9彩要搵返香港vendor做就真

SPRING Hibernate識D MVC做多兩年都已經豆30K UP

呢句野有冇數據support
如果大家都冇數據我既經驗呢個係 個別例子(可能top 20%)

香港人工係世界上都係 overpaid

不過香港樓價....

公司請人唔會理你個員工因要供樓/交租而比多d你

自己入it討論區睇

會因當地人工而提供有競爭力薪酬

其實歐美d cs 已經外判去東南亞
香港最後都係咁
1st world人工貴，廢工唔值得比咁多錢請人做

咁長遠都要睇係當地請人係咪有必要

咁一定係架啦
支支同台灣都係架

支支1.5線城市侍應3千 你唔講？
香港譚仔都17000啦

呢啲應該要同渣國際比，例如醫生，老師，公務員，社工，係overpaid

接觸過大陸/印度code狗就知質素根本唔一樣
有質素哥班一係係BAT一係aim美國發展

但我以上講果堆requirement識既話平身都唔會廢得去邊

中資都外判上咗廣州 其實香港預失業率高

同非洲比 大陸都Overpaid

佢地直接係廣州開office，包左成隊人係果到
最少平一半

Multi thread 咁基本。。。

1. 生活指數
2. 人口問題
3. 信任程度

如果食飯20 30蚊一餐, 租金幾百蚊
人工cut一半都無問題

香港都有人寫single thread正正常常，一改做multi thread就爆到9彩，然後話人隻database唔得所以deadlock

香港同支那比乜工都overpaid wor
一個文員支那4k左右
香港冇萬幾都冇人做

寫過大型project未

on9

true

但最慘大公司係唔會理你地打工仔本身點過係佢地眼中就係用較低價請到做到同一件事嘅人就得。至於你所講信任，都係錢問題

持平講印就爆到7彩，支就少好多，香港仲邊撚到有好vendor，香港vendor貴又貴d技術又低d，都係養返自己隊人最實際

岩SI/vendor公司賣人頭收人錢收個價貴一貴仲要壓個員工夠膽死壓接近一半好多vendor豆住果份糧但要做高一級既野,仲要比人洗腦話係學野當然啦識醒水就勤力D轉工加上去,但turnover rate咁高可以想像project質量有幾高

真。。。
但high level management, coder(勁就話), Sales for international
呢d工就好難代替到，但operation野，admin野，會計(bookkeeping 19野)， 容乜易請到 cheap labor...
所以香港人要生存一定要向高技術發展...不論科技，管理，定專業服務，同大陸人differentiate到...

成日都話it好搵，真係好搵既係it sales，落手落腳既就食得屎，頭幾年到十幾年可能加得唔錯，但你個科收皮/多人識人工就會大副降低，到你咁上下年紀學野慢左更加慘情

長遠發展冇可能一個地方整體人都優秀過隔離村更何況而家香港

建議有it degree後生時讀個pure science 類master eg maths。然後生涯向住applied science/底層engineering發展。呢d先係而家各國搶住要嘅人材

台灣既IT嚴重unpaid

台灣既IT嚴重under paid

未
我寫android

唔講消費水平同購買力
照樓主咁評估
大部分已發展國家既人都係overpaid

公司請人出糧會理係員工點生活？

人地新年派勁多 bonus
不過香港好多 IT 狗係 overpaid

香港最貴係建立得好既制度。

稅制簡單，法規透明。你係內地開公司，人工租金係平啊，個員工偷左你公司野你追唔追究到？你間公司比陀地搶野有冇仇報？有政府人員要你枱底比錢先比你間公司運作你比唔比？你搭唔到路隨時得不償失，中間比人成間公司偷左。有法律問題點解決？上面可以抄左你成個product告返你轉頭。

仲有外匯資金管制呢？你有幾億係上面好未，你拎唔拎得走晒？

成日話民主可唔可以當飯食，制度有咩咁重要，根本呢d野全部都好貴，但唔係個個都明。

一個人做三個人野都濟 仲要同你o埋t

- 識crud
- 唔洗識frontend
- 唔洗思考,靠收柯打做野

已經袋緊3皮

做in-house 係

但做私人公司d production house 一定死緊
只係識上面推skill一定冇三皮，如果backend係php更加兩皮都冇，加OT O到仆街

之前上海實習
土木工程畢竟得4000蚊人仔
仲要朝9晚9番6日
係香港座底20K
大陸人人多
系工唔怕無人做

美國請個掃街都係overpaid你又唔講?

可能大陸就係因為多人多競爭人工先咁低

而香港人少少一個城市已夠頂一個國家

exact7ly香港it真係唔知頂到幾耐

php幾時撈到20k都冇咁折墮

做In-house公司先有得咁玩

做果d真係接job趕project 既it vendor 公司
真係要十項全能人工咁會咁高加咩都要識

如果剩係php, 只識crud,咩framework 都唔用，冇frontend經驗,剩明仲係好junior, 一定冇20k

但前排shity fg average 23k

你就一定overpaid.
就咁對比份糧, 又唔比下當地生活物價.

Tech related field 不嬲大陸同印仔好
香港點解overpaid
多數係因為office based in HK or for regional
咁你咪有油水做個中間人
Consolidate 同做project Mgt

D公司開始離開香港
就會少呢類工嫁喇
咁就再無overpaid因為唔會再係香港有咁多呢d位

全世界都係咁
所以先有工作簽證依樣野

同埋你講既用大陸人取代香港人
製造業已經做左幾十年
所以大家真係要諗吓自己做嗰行會唔會俾人取代

你意思係咪喺香港請個大陸住既大陸人

大陸食碗麵15蚊你又唔撚講

都話資本係唔會理你員工生活難處兩到地方大家做到同樣野，做咩唔請平d果到，仲要係it呢類可以上cloud

development上大陸，香港呢邊做customer service

feel到下一個就係it

國內試過收到code compile唔到
香港好少少最多一眼就睇到錯，起碼compile到

其實可以外判都判走晒la. 係機密同規模太細既公司先自己dup code.

香港叻既人都唔係讀IT出身, 搞到明明黃金期都無啲出色既公司出到黎做到咩特別成績.

大陸後生果班讀書讀到上大學
不過中國提供唔到咁多高技術工作崗位
做醫生都係得10K左右

係計過數, 出面搵人做仲貴過自己請
你試下叫pxxw報寫個hr系統要幾錢

大公司都係買架La.
請人maintain下之麻.

有冇睇外國人工?
咁香港又係咪underpaid?
覺得overpaid 唔好意思既咪叫老闆減你人工
等你好過d

我問呢個純粹係出於對香港競爭力問題，大陸人係香港拿到job嘅難度係低過係外國拿到job好多，而家香港好多產業係可以轉移去大陸（而家已經做緊）再加上香港政府係背後推動，香港it係極易搬上大陸做
而資方係唔會理你員工當地生活物價高可憐你加你人工。資方決定係當地用較高價請人就必然有地理位置原因，但我見唔到香港地理位置有咩咁獨特

你講嘅你覺得資本家會理？資本家會因為員工買盒飯貴d而加你人工instead of 將development搬走？不過其實而家已經做緊foresee到香港未來應該主要都係得返customer service.
development轉緊去大陸

好多公司一早係咁

隨時cs都搬上廣州，得番sales係香港

有錢既請香港si寫
無錢既請大陸si寫
更無錢既請幾個secondment寫

係香港唔少It寫公司都係咁

不過搵親呢d programmer係大陸既vendor好麻煩

個vendor 多數唔能夠將客戶既訊息同要求好清晰有效咁傳比大陸d programmer聽

總之有好多溝通上既誤會，容易爛尾

銀行咪又係成堆搬去印度然後要香港果班執屎

平既到頭來要香港既執屎 貴既倒不如請返香港人

但其實你計BANKING/FINANCE香港呢邊就算dev位都好多係大陸佬中高層升上去更多,唔係TECH既就更多。基本LOCAL好似都係堆晒係低層

唔係有人,係大撚把人都係咁,practice同讀書做assignment寫單機project仔係唔同

2020仲係香港講制度訓左成年?而家政府仲要推緊大灣區融合

有睇外國人工
香港有時都係高人工d 講緊稅前

咪就係,同埋上stackoverflow睇外國堆IT recruitment要求堆skill真係比香港新香港起馬一半要jquery + css就算

唔講it狗
咁中國人工低過香港好多都唔係得呢行
waiter 中國可能得4000人仔 香港起碼萬2

除左美國之外我睇都唔係話特別高
uk senior role 好似50k起
澳紐 senior 100－140k
不過人地講緊既senior係真係senior 教到人果d
香港越senior越唔tech

問題IT狗(code狗)係最唔受地理限制職業之一

講就咁講
依家咪又係大把it 狗無wfh

呢點係關香港老細事多過工作性質

不如講香港租金咁撚貴，d資本家會搬個office返大陸啦
講得未來主要得返customer service都知你傻傻地
事實上好多大公司已將cs呢個dept搬咗返大陸

上到senior仲玩tech
緊係玩勾心鬥角,埋邊位
D大粒佬開會多數
為D小事嘈到面紅耳赤, eg用唔用新lang

香港越Senior越唔熟自己專業，只係識management

對比好多行業、it唔算，睇下公安、醫生護士，教書大陸幾錢

香港老師入班教學時數多過外國一倍，人工差唔多都叫overpaid？

計DEV同CS,DEV呢邊一定搬得快過CS,一個developer貴過一個CS幾Q多。我當兩邊都會搬上大陸,點都會有一段時期dev搬晒得返CS

multithreading本身係超大型學問又乜atomic又乜optimistic pessimistic lock又乜producer consumer 呢啲唔係話轉就轉

都好 IT 搭 pure science 係一個好方法
尤其而家興移民，眼光要遠啲

所以趁外國仲想要 It 人，快啲走啦

人工差好多喎

覺得香港人點都醒目同靈活d

睇返美國日本德國老師都係平均三萬幾，香港平均四萬幾，但係香港老師工作量多一倍

你見到上面即刻有條友話multithread咁（基本）都知香港it咩事

四眼小學老師平均年收入
英國£34,500 ~360000hkd 未扣稅
美國 $39,500 ~300000hkd未扣稅
加拿大 C$51,027 ~310000hkd未扣稅
澳洲 AU$60,888 ~360000hkd 未扣稅

再扣埋稅 ～20-30%

香港老師起薪都3萬啦

你自己諗啦

全香港都OVERPAID緊

大陸人工升幅快香港幾倍 假設香港人工未來加幅維持4% 大陸維持10%，一個今日20k 人工嘅大陸IT 狗7年後就會同今日人工30k嘅香港IT狗一樣人工。宏觀啲睇 香港同大陸嘅人工唔係真係差咁遠

的確係,大陸做IT好高人工
同埋人地做緊支付, 網購
全部都同國際接軌
唔係香港果D CRUD
而且人地真係有晉升path
你係一個工程師真係可以做到pj策劃果條友
香港就永遠都係揼曲, 比d BA佬食住

但不嬲全世界嘅IT都係離地撚 我都好離地

香港都有晉升path，只不過你jump加人工快過升之嘛

前幾日偶然見到藍絲李學儒有段片曾經咁講過

堆海龜麻

其實係政府同地產商推高左樓價同租金，令到香港所有支出上升，人工焗住要跟（雖然都係跟唔足）後果就係香港人工對比其他地方冇競爭力，成本過高，但同時份糧係本地生活又唔夠洗

大陸啲code狗啲code好伏架
成日將簡單野整到好複雜

講teaching effectiveness香港係咪高一倍

巴打知唔個一個manday幾錢
想知被人食水幾深

正路5-7 年經都做PM/mgr , 十幾年經分分鐘都做埋dept head ,到時係靠leadership skills 同management skills ,好少純睇technical.

2年上唔到位就轉工升職loop住去

PM愈做愈雞，隨時俾人雞，5-7年AM都未必輪到你，唔識人你做廿年都未必有manager

香港咩物價大陸咩物價？
你不如同印度比啦一個。
之前公司黎左個5年經驗既印度code9 ，人工對反港紙15000。

個個國家公務員都係好福利嫁
唔好以為得香港先係
仲有新制公務員已經cut左好多福利
子女津貼 長俸變公積金

咩位先

不如CHECK吓個腦先啦，孟加拉it人工都好平呀! 一帶一路呀! 去做啦戇鳩仔

點會. 香港D打工仔一年最少去1,2次旅行
又有錢養部車仔

養唔起車大有人在WO,未計上車

所以我老闆成日都屌我話
知唔知點解我哋要咁貴請你返嚟

搵大陸做 瀨嘢做唔掂就請個香港人1~2年執手尾 唔駛升唔駛花紅唔留人 執完手尾又外判返大陸 瀨嘢 LOOP

你見請人做嘢果度咁多話CONTRACT 同TEMP 6-12月 你估真係咁多人大肚或者要臨時拉夫咩

咁咪創造就業機會